القاعدة تتوعد السعودية
 هدد تنظيم القاعدة في جزيرة العرب الثلاثاء ديسمبر كانون الأول الحكومة السعودية بتنفيذ هجمات في حال أقدمت على تنفيذ أحكام الإعدام الصادرة بحق سجناء منتمين للتنظيم وقال تنظيم الجزيرة الذي يتخذ من اليمن مقرا له في بيان إنه على علم بنية السعودية إعدام أعضائه الموجودين في سجونها وتوعد بتنفيذ هجمات ردا على ذلك وكانت وسائل إعلام محلية ذكرت الأسبوع الماضي أن السلطات السعودية تعتزم تنفيذ حكم الإعدام الصادر بحق أكثر من متهما أدينوا بجرائم إرهابية وقد واجهت السعودية تصاعدا في هجمات المتشددين خلال العام المنصرم وأعلن التنظيم مسؤوليته عن سلسلة تفجيرات وإطلاق رصاص على مساجد والوحيدان اللذان نفذ فيهما حكم الإعدام بعد إدانتهما في هجمات شنها تنظيم القاعدة في المملكة وأسفرت عن مقتل المئات خلال العقد الماضي كانا رجلين من تشاد وأعدما في وقت سابق من هذا العام  